蘇貞昌：香港政府不續台灣代表簽證，台灣會有對應措施

在台灣，行政院長蘇貞昌，首次回應台北經濟文化辦事處代理處長高銘村的簽證風波，他表示樂於與香港往來，但一定要互相尊重，又指台方會有相關對應措施，他又呼籲，北京尊重香港自由民主。

台灣傳媒日前報道，由陸委會派駐香港的高銘村，申請工作簽證延期時，被特區政府要求簽署「支持『一個中國』切結書」，高銘村無法接受並返回台灣，辦事處另外3人亦因簽證到期，已經返台。

出兵
國軍來了我帶路